政府09年提兩地兩檢可行 今變成不切實際

2009

政府在2009年爭取立法會批出撥款興建高鐵時，時任運房局局長鄭汝樺曾講過，即使高鐵通車時未有一地兩檢，都可以有折衷方案，亦強調：「沒有『一地兩檢』不等於沒有高速。」

2017
陳帆「預告」立會發言 批民間方案無新意、不切實際
政府將於本月25日，在立法會提出在廣深港高鐵西九龍站實施「一地兩檢」無約束力議案，運輸及房屋局局長陳帆已率先向立法會提交當日發言「擬稿」，文中批評民間組織反建議在內地「一地兩檢」的方案，是無新意、不切實際、不合效益。

高鐵=不切實際

支港融合新機遇
你識條鐵咩

保守估計鄭汝樺轉會費高過尼馬